德國聯邦情報局: 習近平要求世衛不要發布病毒人傳人的訊息和延後全球大流行的警告

德國情報單位：習近平要求譚德塞壓下疫情訊息

國際追究武漢肺炎疫情責任的聲浪不斷，德國情報單位指出，中國國家主席習近平親自要求世衛秘書長譚德塞淡化疫情的嚴重性，中國的隱匿造成全球至少損失一個月的時間抗疫。

最新一期「明鏡周刊」（Der Spiegel）報導，根據德國聯邦情報局（BND）情資，中國國家主席習近平1月21日與世界衛生組織（WHO）秘書長譚德塞（TedrosAdhanom Ghebreyesus）通話時，要求世衛不要發布病毒人傳人的訊息和延後全球大流行的警告。

結果世衛沈默多天，直到1月底才宣布2019冠狀病毒疾病（COVID-19）是「國際關注的公共衛生緊急事件」。

報導指出，西方國家普遍認為，如果不是中國隱瞞訊息，疫情會容易控制得多，德國聯邦情報局的結論是由於北京封鎖消息，全球平白損失4到6個禮拜的時間對抗病毒。

南德日報（Süddeutsche Zeitung）報導，德國羅伯特．科赫研究所（Robert Koch Institute）的專家也確信，疫情爆發一開始中國提供的訊息就不完整，為有效防疫，這個全國公共衛生的主管機關只好向聯邦情報局求助。

不過，被問到中國是否應該對疫情蔓延負責時，中國駐德國大使吳懇告訴明鏡周刊，中國的快速反應讓世界至少有6個禮拜的時間準備，可惜許多國家沒有利用，一些政治人物甚至說只是流行性感冒。

針對各國呼籲組織獨立團隊調查病毒的起源，吳懇說，「中國對國際調查持開放態度」，不過，不應該一開始就把責任推給中國，用所謂的國際調查來找證據。

吳懇說，調查病毒起源的工作應由學者來執行，不能被政治人物作為工具。

（封面圖／AP）

你知我知大家知

德國！你冇華為用！

德國想分錢了

百國聯軍

【高手過招】政治專家教你打贏輿論戰 同藍絲鬧交成日鬧輸嘅你一定要睇

麻煩幫手推

It's just a fluuuuuuuuuuuuu
快啲含trump 啦連登仔

屈中國賠免費5G設備

而家啲情報機構好撚廢
香港人係全世界未撚大爆已經知啦
醒少少啦屌

先唔好話暪唔暪
香港台灣日韓都恐慌，你班white trash 仲係度笑9人
依家先話冇人通報你

德國人民冇5G

香港初畢業嘅醫護都知中共經常隱瞞疫情㗎啦！唔係邊使罷工求個政府封閉大陸口岸

which country doe not want MONEY?????

口交部： 我地習種唔撚識英文 點同佢通話

Thoughtful !!

5G拋棄了德國人民

情報局講d野都好爆下，我地二月已經

痴線咩，罰人地可以偷自己資料？

都唔明白點解成日都隱瞞 隱瞞完又唔會有方法解決
係要累撚晒全世界先得嘅 真係人類毒瘤

明鏡周刊原文節錄

Vier bis sechs Wochen Verzögerung im Kampf gegen Covid-19

Nach Erkenntnissen des BND drängte China die Weltgesundheitsorganisation WHO allerdings nach dem Ausbruch des Virus auf höchster Ebene dazu, eine weltweite Warnung zu verzögern. Am 21. Januar habe Chinas Staatschef Xi Jinping bei einem Telefonat mit WHO-Chef Tedros Adhanom Ghebreyesus gebeten, Informationen über eine Mensch-zu-Mensch-Übertragung zurückzuhalten und eine Pandemiewarnung zu verschleppen.

Nach Einschätzung des BND sind durch die Informationspolitik Chinas weltweit vier bis sechs Wochen für die Bekämpfung des Virus verloren gegangen.

聖上英明

毛魔只識殺中國人民，習魔殺全世界人民。
毛魔輸出革命，習魔輸出病毒。偉大好多

好明顯係唔講得
要等approval 先可以講

是但捉個連登仔問都齊晒料啦

明明支那唔係捐得最多錢畀世衞，但係點解鹹濕菜奶到維尼雪雪聲

隱瞞死全家

你估捐比世衛有用 定直接捐埋條19菜有用

等其他國家瀨鍋甘

支共再以救世主嘅角色出現

呢招好毒

推

source : Trust me dude.

721

德情報局：SOURCE - 連燈仔 FCed

今次你仲唔死

//不應該一開始就把責任推給中國，用所謂的國際調查來找證據。//

屌你家下無證無據所以唔應該查你？
咁我殺左人 搵唔到我殺人把刀係咪唔可以查我on9

德狗，唔提供5G華為技術比你

連登情報局

LBI

罰佢幫手監控。

上多啲twitter

左膠婆：我睇唔到/我唔知道

已FC

打柒中共未

香港 台灣是旦問個人 甚至藍絲都知大獲

白皮豬 唔知 支那人 全部都係大話 要反向解讀

爆多D

上下連登都知支那d仆街野 班白豬真係好撚蠢

有証據就攞出黎

擺到明係武漢病毒實驗室的低層工人
為左賺外快冇將實驗後的蝙蝠同動物銷毁，
反而攞去海鮮市場賣

‘意外’洩漏病毒啦！

爆多d啦

德國加入戰團

最了解中國嘅都係同中國有關嘅人

所以我覺得大陸人唔係奶共，奶共只不過係佢

地嘅表面，佢地心底裡都係唔信政府

如果打仗使唔使返工？

好多藍絲 支持共匪

只係奴隸 唔鐘意 睇到 另一d奴隸作反

所以就支持奴隸主

見好多藍絲 去到實際問題都係反共

總之快d百國聯軍啦！

好少見藍蛆粉紅會反德國，今次有野睇

仆街小學賤種

德國終於覺醒？

Twitter任

唔知係香港人台灣人太醒定歐美人太蠢
1月尾是但問一個香港人都知大撚鑊啦

cctv問：你愛國嗎

但有綠卡就個個都去申請

罰佢一大筆錢自己搞5g好過啦

慳啲啦

push

不過德國婆都會繼續奶

連登情報機構: 習種要求世衞唔好改名做武漢肺炎

作為香港人嘅我哋，係無可能理解到歐美國家對世衛帶領佢哋防疫嘅信任

樓主有冇篇野既twitter link thxxx

仲俾人話failed state

譚生 或成最大贏家

得譚德塞得全國支持

支那5G不了
而且依個係全球人命既問題
冇咁抵

so what!? I am president 恥 who goes to a primary school by bus

哩個咪就係支那害人既證據囉支那賤畜拖延同不實數據令西方錯判疫情

咩叫屈，支那做錯嘢唔撚洗賠?

請拿出證據!

移花接木!!

歐洲瞓醒未

NMSL

#letskillchinese

德國都出手啦

情報局
我地連登情報局12月尾1月頭已經有人出po話武漢肺炎叫買定口罩啦

到時又要扮受害者

Sir this way

信左習近平既可防可控

黑鬼爆大鑊

叫啲德國情報佬開個連登ac好過啦收風仲快過佢

德國為何渴望回歸中國

的確係white trash自己鬆懈睇少疫情嚴重性先至會仆街，不過依個時勢緊係屈得就屈鬼叫支那真係有隱瞞

Fbi cia爆料未

Push

即係國際調查就係政治化
我自己查完自己再話你聽就ok

肯定私人比左好多

班歐洲佬好撚醒輪住出口夾撚埋，歐盟仲撚過癮，今日認比支那剷post

P

德國

快啲迫到中共開戰
再割地賠償

個個以為會 sars 咁，

其實係兩回事，你咁講，之前侵仲死撐話流感仲勁過武漢肺炎都夠戇鳩兼抵死啦，但係唔代表支那無隱瞞疫症

杯葛德國貨
香港政府快d 打爛晒警隊d benz 啦

歐盟同德國你唔好再早d出聲?

就嚟宇宙都渴望回歸中國

中共成日話幫人拎到4到6個星期時間
想問具體係點?
做左d乜
4到6個星期點計出黎?
邊日開始計?

冇呀，除左封關你做左乜撚野呀
空口講白話，收皮啦中共

呢舖斷正了

捨得打未呀？

世衞係比支共拉到遲左講
但講到早啲通知佢地就會認真抗疫咁
果時爆到七彩個個咪又係話just a flu口罩無用仲打鳩戴口罩既人
有啲仲笑香港overreacting
根本全球爆係一定會發生既事
不過賴哂落支那cho就岩架啦

其實無人叫你信世衛

瞓醒未...太陽係東邊升出黎, 都要情報局去查

支那人係最狡猾，最不可靠的

哪裏來的自信

因為中共目標係唔比人知，佢而家瞞多4-6星期，以為自己幫到人

垃圾情報，出事先去查有鬼用
叫班情報員上下香港phone in，光明頂大把情報啦

咪係 跟住啲專家又話依家查到武肺係12月開始 我心諗全香港人都知啦屌 不如我做專家啦

德國係可能一早收到情報，只係唔即時公開，唔通一收到就出嚟宣布一直監察緊中國通訊咩
事實德國死亡率係比鄰國低，反應措施又做得好，都反映係預先有做準備

肥婆： 雜種，快啲課金俾歐洲各國。

唔課金就將成個世衛總部 啲record 起番灑出黎

有默克爾守尾門
德國最後都唔會搞支那

我都好希望德國同北約唔係咁後知後覺
但係歐洲同美帝，如果個情報冇問題，咁個決策出好大問題先爆到咁

就算小支支有責任，咁爆係低死

有冇英文sources 想放上twitter

哩d 咪叫攬炒囉

德國:我幫襯咗愛立信

連登係最大情報機關

昏君想名留青史

有埋日子

其實似係有心咁做。

隻小學雞真係以為係全球一體化既情況之下
可以人退我進

人退我退 好過我自己一個退

德國都準備要支那找數

嗰四至六星期講左幾多次沒事兒，可防可控，有限度人傳人

要全世界經濟人命攬炒
其實可以定性做恐怖主義行為
列入為恐怖主義國家